Boek de tweede - de gouden draad I. Vijf jaar later Tellson's Bank van Temple Bar was een ouderwetse plek, zelfs in de jaar duizend zevenhonderdtachtig.
Het was heel klein, heel erg donker, erg lelijk, erg onbenullig.
Het was een ouderwetse plek, bovendien, in het morele attribuut dat de partners in het Huis waren trots op zijn kleinheid, trots op zijn duisternis, trots op zijn lelijkheid, trots op zijn ontoereikendheid.
Ze waren zelfs opschepperig over zijn eminentie in die bijzonderheden, en werden afgeschoten door een uitdrukkelijke overtuiging dat, als het was minder verwerpelijk, het zou minder respectabel zijn.
Dit was geen passief geloof, maar een actief wapen dat ze op meer flitsten handige locaties.
